# Бизнес логика, нюансы, валидация #

**Валидация по полям**

Email:

* Минимальная длина 5 символов
* Максимальная длина 150 символов
* Обязательно для заполнения, соответствует регулярному выражению

Пароль:

* Минимальная длина 8 символов
* Максимальная длина 100 символов
* Обязательно для заполнения, соответствует регулярному выражению (минимум 1 цифра и 1 символ англ. алфавита)

Повтор пароля:

* Совпадает с паролем

Соглашение с условиями:

* Пользователь согласен с условиями

**Логика работы, нюансы**

* Работу front-end части можете посмотреть на странице [скриншотов](https://gitlab.com/23Alex24/interview.promomash/blob/master/docs/screenshots.md) 
* Помимо front-end валиации также есть валидация на back-end стороне. Проверка на back-end стороне обязательна, т.к. могут в обход front-end отправлять запросы. 
* Перед переходом на 2й шаг идет запрос на сервер, чтобы узнать не занят ли уже email
* На втором шаге идет запрос на back-end при нажатии на кнопку. Если вернулась ошибка, что email уже занят, то перенаправление пользователя на шаг 1. Данную проверку также нужно делать, потому что пока один пользователь будет регистрироваться, другой может уже занять email. 
* В базе хранится не сам пароль, а хеш код пароля - это необходимо для безопасности. Для генерации хеш кода была создана утилита [CryptographyUtility](https://gitlab.com/23Alex24/interview.promomash/blob/master/src/Interview.Promomash.Infrastructure.Utils/Cryprography/CryptographyUtility.cs).
* По умолчанию используется in-memory провайдер вместо базы, поэтому при каждом запуске ранее зарегистрированных пользователей не будет. Можно переключить на использование базы ms sql server, тогда все данные будут сохраняться в БД.